{"conference_events":{"version":"1","events":[{"id":24,"guid":"ea8472ba-916f-42db-9aa5-bb8376aca0c7","title":"Adbusting \u2013 Die Welt der Werbung kreativ umgestalten","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T14:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Kaufen, kaufen, kaufen: Werbung manipuliert, heizt \u00fcberfl\u00fcssigen Konsum\r\nan, f\u00e4rbt das Image ausbeuterischer Konzerne sch\u00f6n, bedient Klischees\r\nund ist oft sexistisch. Du willst das nicht hinnehmen? Dann probiere\r\ndich im Adbusting: Wie kannst du durch kleine aber feine Ver\u00e4nderungen,\r\nWerbung eine neue Bedeutung verleihen oder sie sogar komplett umkehren?\r\nIn diesem Workshop warten Werbungen gro\u00dfer Firmen nur darauf von euch\r\nmit Farbe, Scheren und Kleber ver\u00e4ndert zu werden.\r\nDer WS baut aufeinander auf. Es ist m\u00f6glich auch sp\u00e4ter einzusteigen\r\n(dann verpasst ihr jedoch den Teil, wo die Techniken erkl\u00e4rt werden).","speakers":[]},{"id":43,"guid":"f0313b91-8e07-4d25-bc0b-7430e57b8ad4","title":"Aktionstraining","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":47,"guid":"3b913782-fc56-4bf4-8d18-d139f2606401","title":"Aktionstraining","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-14T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-14T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":41,"guid":"c672d1d7-8806-4a3d-aaf7-68044e078840","title":"Aktionstraining","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T16:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T18:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":45,"guid":"d19a7091-23d2-43aa-9d31-3f19d90a70ea","title":"Aktionstraining","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T16:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T18:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":42,"guid":"b4cecd26-8208-4b1a-b703-93a8a039fa97","title":"Aktionstraining Teil 2","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T18:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T19:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":48,"guid":"6aca8975-6f98-45b8-b8b5-a4718961f0b6","title":"Aktionstraining Teil 2","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-14T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-14T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":46,"guid":"bfd112e4-a9fa-4f14-8945-60f46512b5b4","title":"Aktionstraining Teil 2","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T18:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T19:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":44,"guid":"a34854e8-dd95-4fe5-8380-7e2aa8c9b53f","title":"Aktionstraining Teil 2","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T12:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T13:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"In diesem Basistraining wollen wir uns fit machen f\u00fcr die Massenaktion des Zivilen Ungehorsams und dar\u00fcber hinaus. Auf dem Programm stehen Bezugsgruppen, Konsens, Durchflie\u00dfen von Polizeiketten und weitere praktische F\u00e4higkeiten","speakers":[]},{"id":12,"guid":"b5ae9aab-43ac-4b61-9673-e53b1b3836e3","title":"Aktuelle politische Lage // Erkl\u00e4rung Kohleabgabedebatte","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"","speakers":[{"id":38,"image":null,"full_public_name":"Gegenstrom Berlin","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":9,"guid":"bcdb05af-1987-45a6-ba53-5fc35898c08b","title":"Arch\u00e4ologie und Denkmalpflege \u2013 Im Tagebaugebiet gef\u00e4hrdet","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"In diesem Workshop geht es um Arch\u00e4ologie, Denkmalpflege \u2013 und um die Verstrickungen von RWE auf diesem Gebiet. Wir werden uns hierbei auch mit den Grundlagen des RWE-Filzes generell besch\u00e4ftigen und dabei interaktiv die Verstrickungen zwischen RWE, den Kommunen, den Landschaftsverb\u00e4nden und anderen Unternehmen erkunden.\r\nAu\u00dferdem werden wir die Auswirkungen des Filzes anhand des Beispiels der Arch\u00e4ologie und der Denkmalpflege in NRW betrachten.","speakers":[{"id":36,"image":null,"full_public_name":"Jannis","abstract":"Jannis Gustke [ausgeCO2hlt, Sondermandat Inklusion der Naturfreundejugend Deutschlands]","description":"","links":[]}]},{"id":49,"guid":"b6f26656-76e9-4222-a473-d387a05830e9","title":"Art, activism and climate change","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T14:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Exploration of the synergies that art and activism. Climate Games as a case study to devise creative actions.","speakers":[{"id":73,"image":null,"full_public_name":"Isa, The Laboratory of Insurrectionary Imagination","abstract":"","description":"","links":[]},{"id":88,"image":null,"full_public_name":"JJ, The Laboratory of Insurrectionary Imagination","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":30,"guid":"344194d6-b825-4954-bb59-e4eb3130eccb","title":"Art, activism and climate change","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T14:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Participants will be encouraged to share and reflect upon personal and historical stories of\r\ncourage, creativity and disobedience, learn to trust each other and engage in horizontal\r\n6\r\nprocesses of organising, as well as explore tools for effective and creative strategies that are\r\nrequired in order to organise appropriate responses to the injustices of the climate\r\ncatastrophe.\r\nWe will use the Climate Games as a case study to devise creative actions. Climate Games\r\nare a transmedia framework, which during COP21, will use both the cyberspace and the\r\nstreets of Paris (or their own locality) as a huge playfield, where teams will take action for\r\nclimate justice and against the toxic sludge of green capitalism.","speakers":[{"id":73,"image":null,"full_public_name":"Isa, The Laboratory of Insurrectionary Imagination","abstract":"","description":"","links":[]},{"id":88,"image":null,"full_public_name":"JJ, The Laboratory of Insurrectionary Imagination","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":61,"guid":"9040aa6d-5bd9-4ac2-8e33-2805c2d209ab","title":"Aufbau und Vernetzung der Klimabewegung","logo":null,"type":"meeting","start_time":"2015-08-13T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"In dem Meeting sollen neue Projektideen und Regionale Vernetzungen entstehen, um die St\u00e4rke und Handlungsf\u00e4higkeit der Klimabewegung weiter voranzubringen.","speakers":[]},{"id":38,"guid":"ec04b6ef-f85f-47b0-a799-0da8c33bfa61","title":"Ausstieg aus der Braunkohleverstromung konkret","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-07T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-07T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Der kommunale\r\nK\u00f6lner Energieversorger RheinEnergie betreibt einen Block\r\ndesHeizkraftwerkesin K\u00f6ln-Merkenich mit Braunkohlegranulat. Welche\r\nkonkreten Aktivit\u00e4ten unternimmt dieK\u00f6lner B\u00fcrgerinitiative \"Tsch\u00f6\r\nRheinEnergie\", um denBraunkohleblock stillzulegen?","speakers":[]},{"id":110,"guid":"115cb622-120d-40fe-ab58-d39b0eab4f5c","title":"Awareness, Defma, Parteilichkeit - Austausch und Diskussion","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T11:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"","speakers":[]},{"id":34,"guid":"2f0e64b8-2c11-4419-85bd-b520f4374715","title":"Bergbau in der Mongolei - Gold, Kupfer, Kohle und wer dabei den K\u00fcrzeren zieht","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"\u201eMongolei\u201c assoziiert Leere, Weite, Pferde, Nomaden und H\u00fcgel. Gleichzeitig ist das Land reich an Rohstoffen. Nationale und internationale Konzerne wollen Gold, Kupfer, Kohle und Uran abbauen, ein Konzernchef freute sich, dass dort \u201ekein Dschungel, keine NGOs und keine Menschen\u201c seien und plant tolle Biodiversit\u00e4ts-Offsets. Der Workshop gibt auf der Grundlage eines Besuchs im April Einsichten in die Probleme des Bergbaus und des Offsettings, das nach dem Prinzip funktioniert: \u201ewir machen hier ein bisschen Natur kaputt und daf\u00fcr woanders mehr wieder heile\u201c. ","speakers":[{"id":76,"image":null,"full_public_name":"Regine Richter, urgewald e.V.","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":68,"guid":"8e8544e2-1976-46fd-aff9-8fe0754f9de1","title":"\"\u00dcber Grenzen\"","logo":"/system/logos/68/medium/0c4fc56eae9447a42b35a1b5fde35853.jpg?1435586413","type":"workshop","start_time":"2015-08-08T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-08T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Noch nie waren so viele Menschen auf der Flucht vor Krieg und Armut, gleichzeitig\r\nschottet sich Europa ab, wie im Mittelmeer oftmals mit t\u00f6dlichen Folgen. Dagegen \u00f6ffnet\r\ndie Gobalisierung alle Schranken f\u00fcr Waren- und Kapitalstr\u00f6me.\r\nWir laden Euch dazu ein, gemeinsam \"\u00fcber Grenzen\" nachzudenken. Grenzen bestehen\r\nnicht nur im r\u00e4umlichen und politischen Sinne. Wir alle unterscheiden das Vertraute vom\r\nFremden und Unbekannten, um zu wissen, wer wir sind und wohin wir geh\u00f6ren. Wie\r\nvertr\u00e4gt sich diese mitunter lebenswichtige Grenzziehung im psychologischen Sinne mit\r\ndem Ideal einer \"Willkommenskultur\", dem Leben in einer \"offenen Weltgemeinschaft\"\r\njenseits aller Unterschiede? Wie k\u00f6nnen wir uns in lokalen, dezentralen Gemeinschaften\r\nverwurzeln und gleichzeitig achtsam gegen\u00fcber Mensch und Erde in ihrer Gesamtheit\r\nsein?","speakers":[{"id":63,"image":null,"full_public_name":"Johannes Raschke (Kein Mensch ist illegal)","abstract":"","description":"","links":[]},{"id":64,"image":null,"full_public_name":"Bernhard Fiedler (Kein Mensch ist illegal)","abstract":"","description":"","links":[]},{"id":65,"image":null,"full_public_name":"Stephanie Walter","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":105,"guid":"8c6bcaa4-6ce4-4cfe-a411-e870e55080d9","title":"\u201eBide Berriak: La Soberania Alimentaria en Euskal Herria\u201c","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-10T20:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T21:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Film mit anschlie\u00dfender Diskussion:\r\nWissen wir was wir essen? Woher das kommt? Wie es produziert wird? Wer das produziert?...\r\nWissen wir, dass wir das Recht auf gesunde und kulturell angepasste Lebensmittel haben, die nachhaltig produziert wurden?\r\nErn\u00e4hrung ist viel mehr als produzieren und konsumieren. Das ist eine neue Organisationsform, in dem wir fairere Beziehungen entwickeln k\u00f6nnen und wo Menschen, W\u00fcrde, Solidarit\u00e4t einen neuen Sinn bekommen.Wir laden euch ein, euch verschiedene Erfahrungen aus dem Baskenland anzugucken, wo die Utopie sich verwirklicht...\r\n\r\nSprache: Baskisch/Spanisch\r\nUntertitel: Spanisch\r\nProduktion: EHNE Bizkaia & Bizi lur, 2014. 52 Min.","speakers":[]},{"id":7,"guid":"2be40dea-a9de-4737-8420-fdcb6d23e515","title":"Braunkohle Exkursion","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-08T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-08T11:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Die Tagebaukante Garzweiler wollen wir ansteuern und einen Blick in\u00b4s Loch werfen.\r\nSamstag, 8.August 9 Uhr geht\u00b4s los.\r\nWir fahren mit dem Fahrrad. Bitte bringt R\u00e4der mit. (falls du kein Fahrrad haben solltest,\r\ngibt es evtl. die M\u00f6glichkeit, eines zu leihen).\r\n\r\n: Garzweiler ist der zweitgr\u00f6\u00dfte Braunkohletagebau in D (der gr\u00f6\u00dfte ist Hambach).\r\n   Die Kraftwerke des rheinischen Braunkohlerevier\u00b4s sind Europa\u00b4s gr\u00f6\u00dfter CO2-Emittent.  \r\n   (ca. 100 Mio t CO2 / Jahr; ganz \u00d6sterreich emitiert ca.70 Mio t / Jahr).\r\n\r\n: um das 2-Grad Ziel zu halten, mu\u00df Kohle raus aus dem Energiemix. (\u00d6l und Gas m\u00fcssen \r\n   kontingentiert werden).\r\n\r\n: au\u00dferdem geht\u00b4s hier in der Gegend auch darum, die letzten W\u00e4lder und\r\n   landwirtschaftlichen Fl\u00e4chen zu retten und weitere Umsiedlungen zu unterlassen.    \r\n","speakers":[{"id":37,"image":null,"full_public_name":"Micha","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":10,"guid":"d95e176e-e112-4b7d-be8d-4066ecce05c8","title":"Braunkohle Exkursion","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-10T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T11:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Die Tagebaukante Garzweiler wollen wir ansteuern und einen Blick in\u00b4s Loch werfen.\r\nSamstag, 8.August 9 Uhr geht\u00b4s los.\r\nWir fahren mit dem Fahrrad. Bitte bringt R\u00e4der mit. (falls du kein Fahrrad haben solltest,\r\ngibt es evtl. die M\u00f6glichkeit, eines zu leihen).\r\n\r\n: Garzweiler ist der zweitgr\u00f6\u00dfte Braunkohletagebau in D (der gr\u00f6\u00dfte ist Hambach).\r\n   Die Kraftwerke des rheinischen Braunkohlerevier\u00b4s sind Europa\u00b4s gr\u00f6\u00dfter CO2-Emittent.  \r\n   (ca. 100 Mio t CO2 / Jahr; ganz \u00d6sterreich emitiert ca.70 Mio t / Jahr).\r\n\r\n: um das 2-Grad Ziel zu halten, mu\u00df Kohle raus aus dem Energiemix. (\u00d6l und Gas m\u00fcssen \r\n   kontingentiert werden).\r\n\r\n: au\u00dferdem geht\u00b4s hier in der Gegend auch darum, die letzten W\u00e4lder und\r\n   landwirtschaftlichen Fl\u00e4chen zu retten und weitere Umsiedlungen zu unterlassen.    ","speakers":[{"id":34,"image":null,"full_public_name":"Tina, ausgeCO2hlt","abstract":"Tina wurde in der N\u00e4he von Stollberg im Erzgebirge geboren. ","description":"","links":[]}]},{"id":70,"guid":"f96a63bd-0b6d-4439-b187-375eb5bb965a","title":" Coal kills - body and soul","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Wir werden nach einem \"Reisebericht dioxinartiger und radioaktiver Feinst\u00e4ube durch unseren K\u00f6rper\" mehr dar\u00fcber wissen, wie perfide unser K\u00f6rper angegriffen wird, wie verheerend die Sch\u00e4digung sich auf noch ungeborene Babys und kleine Kinder auswirkt und wie die aktuelle Zunahme von Lungenkrebs in der Region diese katastrophale Realit\u00e4t leider komplettiert.\r\nViele Menschen im Rheinischen Braunkohlerevier erleben in ihrem gesamten Alltag ein Ausgeliefertsein durch die \"Quasi-Besatzungsmacht\" RWE. Wir werden die seelischen Folgen des subjektiv erlebten ohnm\u00e4chtigen Ausgesetztseins (u.a. durch extreme Schadstoffbelastung im eigenen Zuhause oder aber durch Zwangsumsiedlung) nachvollziehen: Verzweiflung, Hoffnungslosigkeit, Angstzust\u00e4nde, Depression bis hin zur Suizidgef\u00e4hrdung. Die Ph\u00e4nomene von Verdr\u00e4ngung und Verleugnung als unbewusste Bew\u00e4ltigungsversuche all dieser Zumutungen werden n\u00e4her betrachtet.\r\nWir diskutieren Handlungsm\u00f6glichkeiten gegen die Ohnmacht und f\u00fcr  Grundlagen eines selbstorganisierten Widerstands auch im Gesundheitswesen.","speakers":[]},{"id":39,"guid":"771576d8-79b3-4a38-aa26-0c8f2da4a4e9","title":"Commons und Klimawandel","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"In Commons wird entsprechend den Bed\u00fcrfnissen der Menschen und mit R\u00fccksicht auf die vorhandenen Ressourcen produziert. Aber reicht das schon, um dem Klimawandel zu begegnen? In dem Workshop w\u00fcrde ich gerne Fragen wie diesen nachgehen: Wo gibt es Ankn\u00fcpfungspunkte zwischen Klimaaktivist*innen und Commonsaktivist*innen? Was und wie k\u00f6nnen Commons zur Verlangsamung des Klimawandels beitragen? Ist das Klima ein Commons? Oder die Atmosph\u00e4re? Oder das CO2?","speakers":[{"id":82,"image":null,"full_public_name":"Brigitte Kratzwald","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":60,"guid":"0a41af49-33d2-4d1a-91bf-fa5eeda1552d","title":"COP and Beyond","logo":null,"type":"meeting","start_time":"2015-08-11T20:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T21:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"Welche Vorbereitungsprozesse laufen gerade in Bezug auf die\r\nKlimaverhandlungen in Paris? Welche Positionen werden dabei vertreten\r\nund wie beziehen sich die zahlreichen lokalen K\u00e4mpfe im Vorfeld auf\r\nParis - oder auch nicht? Wir erwarten zu dieser Session Aktivist*innen\r\naus unterschiedlichen Regionen der Welt und spannende Inputs und Debatten.","speakers":[]},{"id":72,"guid":"cd1f1900-9dfd-46fe-a9d7-fdcec15c9b18","title":"creative sweatshop","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T14:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"","speakers":[{"id":74,"image":null,"full_public_name":"Selj","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":50,"guid":"3701e6ff-0586-42a3-9f89-3dcd6748eec4","title":"Das Insektenhotel","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-13T15:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T16:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Fantasievolles Theater mit Tanz und Maskenspiel ","speakers":[{"id":81,"image":null,"full_public_name":"Sonja Ewald","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":36,"guid":"8142b65f-881e-4ae4-bc68-e06c78c65230","title":"Das K\u00e4nguru Manifest","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-10T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Die Geschichten, die Marc-Uwe Kling und sein kommunistischer Mitbewohner\r\nerleben, haben l\u00e4ngst Einzug in die Pop-Kultur gehalten und einige\r\nZitate haben es bis in unseren Alltag geschafft (\u201cAch, meins deins - das\r\n\r\nIn dieser Diskussion mochte ich mit euch zusammen die Vielschichtigkeit\r\ndes K\u00e4nguru Manifests besprechen und beispielhaft einige Geschichten\r\nanalysieren. Wer oder was ist das Ministerium f\u00fcr Produktivit\u00e4t? Wie\r\nfiktiv ist Joern Dwigs? Und was hat Tomatencremesuppe mit der CDU zu\r\ntun? Ich werde einige Textstellen vorbereiten, aber ihr d\u00fcrft auch gerne\r\nselbst eure Lieblingsausschnitte mitbringen. Dieser Workshop ist f\u00fcr\r\nalle Fans des K\u00e4ngurus und die, die es noch werden wollen.\r\nsind doch b\u00fcrgerliche Kategorien!\u201d). Durch seine brillante\r\nBeobachtungsgabe, die beschreibende Erz\u00e4hlweise und eine angenehme\r\nPortion Selbstironie h\u00e4lt Marc-Uwe Kling der Gesellschaft einen Spiegel\r\nvor ohne den Zeigefinger zu erheben und deckt so die Absurdit\u00e4ten\r\nunseres Zusammenlebens und der Konsumgesellschaft auf. Aber auch die\r\nlinke Bewegung mit all ihren Widerspr\u00fcchen wird thematisiert: Probleme\r\nbei der Entscheidungsfindung im Konsens, die Gewaltfrage, oder die\r\nDiskrepanz zwischen Theorie und Praxis.","speakers":[{"id":50,"image":null,"full_public_name":"Tilman","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":89,"guid":"08b3af95-86bf-4aff-8a45-b542fed34e36","title":"Das Pulheimer Manifest von 2006","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-08T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-08T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Klima retten - Erneuerbare Energien ausbauen - Regionalwirtschaft st\u00e4rken - Zukunftsf\u00e4hige Arbeitspl\u00e4tze schaffen - Heimat bewahren - Natur sch\u00fctzen - Lebensqualit\u00e4t sichern\r\n\r\nVorgeschichte \u2013 B\u00fcrgerforum Pulheim \u2013 Inhalt \u2013 Wirkung","speakers":[{"id":93,"image":null,"full_public_name":"Leben ohne Braunkohle Pulheim-Stommeln","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":5,"guid":"5e5a780c-8297-4e1f-863d-5ca459d91f5f","title":"Das Rheinische Braunkohlerevier","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Eine \u00dcberblend-Diashow \u00fcber die Zerst\u00f6rung der Erdoberfl\u00e4che durch Tagebaue,die Vernichtung von Lebensraum, soziale Entwurzelung der Menschen,Gesundheitsgef\u00e4hrdungen und Folgen, die Behinderung der Energiewende, Darstellung der Tagebaue und Kraftwerke, weitere Reduzierung der Formaldemokratie.","speakers":[{"id":32,"image":null,"full_public_name":"Herbert Sauerwein, SoVie","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":81,"guid":"03e3debe-ed17-4b5d-8ca8-e3f89fe3e938","title":"Die Mischung macht's - erfolgreiche Strategien des Widerstandes am Beispiel der Agrogentechnik","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-13T11:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T12:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"\r\nSeit 2004 starteten Gentechnikkonzerne und Lobbygruppen eine neue\r\nKampagne zur Durchsetzung ihrer Profitinteressen und zur Anlage von\r\nFeldern mit manipulierten Pflanzen. Ab 2005 entwickelte sich - wie\r\nschon Mitte der 90er Jahre - eine spannende Mischung des\r\nWiderstandes: Feldbefreiungen, Feldbesetzungen, Aktionen vor\r\nKonzernzentralen und -versammlungen, Recherchen hinter den Kulissen,\r\nbrisante Ver\u00f6ffentlichungen und viele informative Veranstaltungen.\r\nMit Erfolg: 2012 gab es kam noch Felder und die gro\u00dfen Konzerne\r\nk\u00fcndigten ihren Abgang aus Deutschland an \u2013 und der Sommer 2013 wird\r\nwahrscheinlich ganz ohne gv-Pflanzen ablaufen. Da lohnt sich der\r\nR\u00fcckblick: Was macht solche Widerstandsstrategien aus? Und was l\u00e4sst\r\nsich daraus f\u00fcr andere Kampagnen und Aktionen lernen - z.B. f\u00fcr den\r\nWiderstand gegen Atom oder Kohle, Tierfabriken oder Schlachth\u00f6fe,\r\nNazis oder Sozialabbau, Milit\u00e4r oder Repression. Fotos, kurze Filme\r\nund ausgew\u00e4hlte Anekdoten machen die Ton-Bilder-Schau zu einer\r\nrasanten Erinnerung an vergangene Protestjahre. Dann folgen Thesen\r\nf\u00fcr eine entschlossenere Protestkultur auch zu anderen Themen. Am\r\nEnde besteht die Gelegenheit zur Debatte, Entwicklung eigener Ideen\r\nund f\u00fcr konkrete Verabredungen \u2026","speakers":[{"id":91,"image":null,"full_public_name":"J\u00f6rg Bergstedt","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":37,"guid":"96c63eb1-77f9-4920-8eeb-a7c1ab2d8ab2","title":"Die neuen Ziele der Vereinten Nationen \u2013 Die Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-11T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Im September 2015 werden die Sustainable Development Goals (Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung) die bisherigen Millennium-Entwicklungsziele der UN abl\u00f6sen. Die Millennium-Entwicklungsziele waren acht Ziele der UN, verabschiedet von den Mitgliedsstaaten, mit deren Hilfe man einen Rahmen f\u00fcr die internationale Entwicklungszusammenarbeit geschaffen hat. Ihre Bilanz ist gemischt: Einerseits gelang es durch die Millennium-Entwicklungsziele internationale Anstrengungen zu b\u00fcndeln und so in einigen Punkten Erfolge aufzuweisen, andererseits wurden die Ziele kritisiert, weil sie ohne Beteiligung der Zivilgesellschaft quasi im Hinterzimmer verhandelt wurden, die acht Ziele keinen nachhaltigen Ansatz verfolgten und weil die Ziele nur f\u00fcr sogenannte Entwicklungs- & Schwellenl\u00e4nder gelten sollten.\r\n\r\nDie Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung sollen es nun besser machen. Dabei hat sich bereits viel ge\u00e4ndert. Sie umfassen tats\u00e4chlich \u00f6kologische, soziale und \u00f6konomische L\u00f6sungsans\u00e4tze und die bereits verhandelten 17 Ziele und 169 Unterziele machen das Dokument deutlich komplexer. Dar\u00fcber hinaus gab es eine breite Beteiligung von unterschiedlichsten Zivilgesellschaften bei den Verhandlungen der Ziele und Unterziele und die wichtigste Neuerung: Die Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung werden f\u00fcr alle Staaten der Vereinten Nationen gelten, also auch f\u00fcr Deutschland. \r\nAber was bringen diese Ziele? Werden sie die deutsche Politik nachhaltiger machen? Wie und f\u00fcr was kann Zivilgesellschaft in Deutschland diese Ziele nutzen? Sind sie ein gutes Instrument, um eine Transformation einer Gesellschaft voranzutreiben? Spielen diese Ziele eine Rolle f\u00fcr die Degrowth-Bewegung?\r\n\r\nDiese und andere Fragen wollen wir mit euch in diesem Workshop versuchen zu kl\u00e4ren. Dazu wird es einen kurzen Input zu der Entstehung der Ziele f\u00fcr nachhaltige Entwicklung geben, um danach gemeinsam dar\u00fcber zu diskutieren, ob transformatives Potential in den neuen Zielen der Vereinten Nationen liegt.\r\n","speakers":[{"id":51,"image":null,"full_public_name":"Patrick Rohde","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":93,"guid":"a84c6b5a-5f36-494e-9335-90c5c1b8ea0f","title":"Die Strategie der krummen Gurken","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-11T20:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T21:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Film mit anschlie\u00dfender Diskussion:\r\nDie GartenCoop Freiburg setzt das Solawi-Konzept erfolgreich um. Die Mitglieder teilen sich die Verantwortung f\u00fcr einen Betrieb in Stadtn\u00e4he und tragen gemeinsam die Kosten und Risiken der Landwirtschaft. Dieser Dokumentarfilm gibt Einblick in die Motivationen und das Innenleben der Kooperative. Er zeigt Menschen, die in Zeiten \u00f6konomischer und \u00f6kologischer Krise der Macht der Agrarindustrie etwas entgegensetzen: Die Strategie der krummen Gurken.\r\nEine cine rebelde Produktion 2013, 64 Min.","speakers":[{"id":99,"image":null,"full_public_name":"L X","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":82,"guid":"11505eef-4aa0-4e72-9e62-845becc699ef","title":"Dolmetschen - ein Einf\u00fchrungsworkshop","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-09T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Immer, wenn bei politischen Veranstaltungen Menschen, die verschiedene Sprachen sprechen, zusammenkommen, werden viele Inhalte \u00fcbersetzt. Dolmetschen ist nicht nur etwas f\u00fcr Profis! Du w\u00fcrdest eigentlich gerne mal ausprobieren, simultan zu dolmetschen, aber brauchst noch ein paar Tips? Super, genau hier bekommst du sie! Der Workshop wird mehrsprachig sein.","speakers":[]},{"id":32,"guid":"3b17d631-2731-43db-8c88-fabf443adfe8","title":"Don't even think about it - Vortrag von George Marshall, Experte f\u00fcr Klimawandelkommunikation","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T13:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Der Vortrag von einem der weltweit f\u00fchrenden Experten f\u00fcr Klimawandelkommunikation \u00fcber sein neues Buch besch\u00e4ftigt sich mit der Frage:\r\nWarum handeln so wenig Leute in Anbetracht der massiven Bedrohungen durch den Klimawandel, obwohl die Konsequenzen seit mehr als 20 Jahre von mehr 97% aller Wissenschaftler*innen kommuniziert werden?","speakers":[{"id":84,"image":null,"full_public_name":"George Marshall","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":109,"guid":"c7af93c8-9eb3-4aa4-9e33-d1a66fbdb094","title":"Eine Informationsveranstaltung \u00fcber das Rheinische Braunkohlerevier  im Nationalsozialismus","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-11T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T11:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Unter der F\u00fchrung der NSDAP im deutschen Reich kam es ab 1933 zu einer neuen Epoche der deutschen Industrialisierung. Sie f\u00fchrte zu einer starken sozialen/ \u00f6konomischen Umw\u00e4lzung. \r\nTeil dieser ist die Niederschlagung der Opposition und die Inhaftierungen von Millionen von Menschen in Konzentrationslager, wo sie ihren Tod fanden. Kriegspl\u00e4ne, Millionen an Reichsmark und letztlich der Beginn des 2. Weltkrieges sind wichtiger Bestandteil der deutschen Industriegeschichte. \r\nEin kleiner Einblick in die Entstehung, dem Auf- und Ausbau des Rheinischen Braunkohlereviers und der dazugeh\u00f6renden Industriezweige unter der Hakenkreuz-Fahne.","speakers":[]},{"id":63,"guid":"a294f2e3-8bf5-4efd-8dad-ec30e9082cf7","title":"\u201eEine Million Klimajobs\u201c. Wie mit sauberer Energie Arbeitspl\u00e4tze geschaffen werden k\u00f6nnen","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"Der 100%ige Ausstieg aus den fossilen Energien wird nicht machbar sein, wenn er nicht einhergeht mit einer\r\numfassenden Umstellung nicht nur unserer Konsumgewohnheiten, sondern auch unserer Produktionsweise.\r\nKlimasch\u00fctzer m\u00fcssen deswegen auch die sozialen Probleme, insbesondere die Massenarbeitslosigkeit mitdenken\r\nund Vorstellungen von einer Ver\u00e4nderung der Arbeitswelt entwickeln. Die Gewerkschaftsgruppe der Campaign\r\nagainst Climate Change in Gro\u00dfbritannien hat einen Plan entwickelt, wie die britische Wirtschaft in den n\u00e4chsten\r\n20 Jahren ihre CO2-Emissionen um 80% reduzieren und dabei netto eine Million Arbeitspl\u00e4tze schaffen kann.\r\nWir wollen diesen Plan erstmals in Deutschland vorstellen.","speakers":[{"id":58,"image":null,"full_public_name":"Stephen Hall, Englischer Gewerkschafter und Klimaaktivist","abstract":"Stephen Hall, Vorsitzender des TUC von Greater Manchester. Er ist in der Gewerkschaftsgruppe\r\nder Klimakampagne aktiv und nimmt am Internationalen \u00d6kosozialistischen Netzwerk teil. Insbesondere ist er\r\nengagiert im Kampf gegen ein Frackingvorhaben in Lancashire.","description":"","links":[]}]},{"id":55,"guid":"b02b7bb6-cf15-4946-8d06-26df8d61e8d1","title":"Einf\u00fchrung in die Gewaltfreie Kommunikation ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-08T17:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Die GFK bietet viele Methoden und Denkans\u00e4tze, die uns helfen mit uns\r\nund anderen Menschen liebevoller umzugehen, aber auch \"Nein\" zu sagen\r\nund unsere Grenzen zu wahren. Ich werde die theoretischen Grundlagen\r\nkurz erkl\u00e4ren und dann anhand der Fragen der Teilnehmenden einige\r\nAspekte (auch mit praktischen \u00dcbungen) vertiefen.","speakers":[{"id":57,"image":null,"full_public_name":"Philipp Baum","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":96,"guid":"6e3e3757-b063-4e30-bb0a-433d5964b544","title":"Einf\u00fchrung in feministische Theorien","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T13:00:00+02:00","room":{"name":"Queer-Feministisches Barrio-Zelt","id":11},"abstract":"Selbst als Feminist_innen haben wir oft v\u00f6llig fragmentierte Elemente verschiedenster Gender-Theorien im Kopf. Im Workshop wollen wir mit zun\u00e4chst die groben Richtungen auseinanderhalten, und darauf aufbauend gemeinsam unsere eigenen Vorstellungen reflektieren. ","speakers":[]},{"id":19,"guid":"e15fb421-70c2-4fd7-ac3a-5b4b72c3ccee","title":"Einf\u00fchrungsworkshop: Warum wir Staat und Kapitalismus zur\u00fcckdr\u00e4ngen m\u00fcssen um den Klimawandel einzud\u00e4mmen","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"In dem Workshop wollen wir uns anhand kleiner Textausz\u00fcge Kritiken an Staat und Kapitalismus verst\u00e4ndlicher machen und er\u00f6rtern, in wie fern staatliche Herrschaft und kapitalistische Ausbeutung Ursachen des Klimawandels sind. Dieser Einf\u00fchrungsworkshop soll die Teilnahme an dem Fortgeschrittenen-Workshop: \"Strategien zur Verhindung des Klimawandels - Wie Staat und Kapitalismus \u00fcberwinden und den Klimawandel aufhalten?\" erleichtern.\r\n","speakers":[]},{"id":84,"guid":"66b04f56-b4ff-4a47-8d8c-a31be1eeca0e","title":"Erste Hilfe f\u00fcr alle","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T19:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"(noch unvollst\u00e4ndige Beschreibung?)\r\nLiebe alle, bitte bringt eine Decke bzw. eine Isomatte mit, die auf dem Boden liegen darf, zieht bitte Kleidung an, die dreckig werden darf, Schminke / fettige Cremes vor dem Workshop bitte abmachen, Dankesch\u00f6n :)","speakers":[]},{"id":83,"guid":"2802dfcd-89c6-499d-9d97-03e2c3dcc9df","title":"Erste Hilfe f\u00fcr alle ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T19:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"(noch unvollst\u00e4ndige Beschreibung?)\r\nLiebe alle, bitte bringt eine Decke bzw. eine Isomatte mit, die auf dem Boden liegen darf, zieht bitte Kleidung an, die dreckig werden darf, Schminke / fettige Cremes vor dem Workshop bitte abmachen, Dankesch\u00f6n :)","speakers":[]},{"id":103,"guid":"9370cd6e-98b8-4e81-87b4-e74ba102b2fc","title":"EXKURSION NACH K\u00d6LN: Urban Gardening f\u00fcr (zuk\u00fcnftige) Praktiker_innen","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-09T14:00:00+02:00","end_time":"2015-08-09T19:00:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Wie initiiere ich einen Community Garden in meiner Stadt? Die Teilnehmer_innen sollen eine Idee bekommen welche M\u00f6glichkeiten und Herausforderungen der Aufbau eines Stadtgartens mit sich bringt und k\u00f6nnen selbst im CampusGarten in K\u00f6ln t\u00e4tig werden. Die Kombination aus neunen Impulsen, Wissentransfers und praktischer Arbeit stehen im Vordergrund dieses Workshops.\r\n\r\nWichtig: Die Fahrt von Erkelenz zum CampusGarten dauert ca. 1h 30 min. Fahrtkosten k\u00f6nnen nicht \u00fcbernommen werden!\r\n\r\nReferent_innen: Mitarbeiter_innen des CampusGartens K\u00f6ln.\r\nTreffpunkt: 14 Uhr am LaDi-Zelt\r\nDie Veranstaltung ist open-end und die Dauer kann flexibel mit den Teilnehmer_innen gestaltet werden.\r\nMax. Teilnehmer: 30 Personen","speakers":[]},{"id":21,"guid":"74c08a6e-8610-4d3d-8c2f-77dfd3e87bb8","title":"Extraktivismus und Grenzen des Wachstums","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Die kapitalistische Wirtschaft beruht auf einem ungehemmten Wachstum. Doch die Grenzen unseres \u00d6kosystems\r\nwerden immer sichtbarer: So durch den immer weiter steigenden CO2-Eintrag in unsere Atmosph\u00e4re. Auch die\r\nRohstoffe drohen knapp zu werden. Und das bereits stattfindende Artensterben oder der massive\r\nStickstoffaussto\u00df bedrohen die Grundlagen menschlichen Lebens auf unserem Planeten. Der Vortrag will\r\nanalysieren und bilanzieren: Welche Krisen haben wir zu erwarten? L\u00e4sst sich ein Zeithorizont f\u00fcr ihr Eintreten\r\nabsch\u00e4tzen? Wird dies \u00f6konomische Krisen im Kapitalismus verursachen? Welche politischen Antworten sollte\r\ndie \u00d6kologiebewegung geben?","speakers":[{"id":44,"image":null,"full_public_name":"Klaus Meier, isl","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":67,"guid":"f38e63a4-5a44-4306-921b-48cd6817148f","title":"Feindbild Mensch \u2013 \u00d6kofaschismus, Biozentrismus und Wachstumskritik","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-10T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Umweltschutz ist nicht per se links, sondern hat antisemitische, rassistische und esoterische Wurzeln. Am Anfang standen im Wilhelminischen Kaiserreich Lebensreform und Heimatschutz, Eugenik und Rassenhygiene. Ihre Ideen pr\u00e4gten noch die Anf\u00e4nge der modernen \u00d6kologiebewegung und der Gr\u00fcnen in den 1970er-Jahren. Eine zentrale Vorstellung ist die Legende von der \u00dcberbev\u00f6lkerung oder gar \u201eBev\u00f6lkerungsbombe\u201c. Statt den Kapitalismus als Ursache f\u00fcr \u00f6kologische Zerst\u00f6rungen anzugreifen, werden die Menschen im globalen S\u00fcden ins Visier genommen.","speakers":[{"id":62,"image":null,"full_public_name":"Peter Bierl","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":111,"guid":"e5aa5c8e-9e5e-4b90-9f43-202ab7c7144d","title":"Fossil Free - internationale Graswurzelbewegung","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T11:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":" \u201eWenn es falsch ist das Klima zu zerst\u00f6ren, ist es falsch von dieser\r\n   Zerst\u00f6rung zu profitieren.\u201c\r\n\r\n   Fossil Free fordert daher: Kein Geld mehr f\u00fcr Kohle, \u00d6l und Gas! Bei\r\n   verschiedenen Institutionen (u.a. Unis, St\u00e4dte, Pensionsfonds) sind\r\n   bereits Erfolge zu verzeichnen: Sie trennen sich von Anlagen in die\r\n   fossile Brennstoffindustrie! Erfahre mehr \u00fcber die\r\n   Divestment-Bewegung, warum sie so rasant w\u00e4chst und wie sie\r\n   funktioniert. \u00dcberlege gemeinsam mit uns, welche M\u00f6glichkeiten der\r\n   Vernetzung mit anderen Akteur*innen der Klimabewegung bestehen und\r\n   wo es \u00dcberschneidungen und Synergieeffekte gibt, von denen alle\r\n   profitieren k\u00f6nnen! \r\n\r\n\u201cIf it\u2019s wrong to wreck the climate, it\u2019s wrong to profit from that\r\n   wreckage.\u201d\r\n   That\u2019s why Fossil Free claims: No money for coal, oil and gas! There\r\n   have been successes with different institutions (e.g. universities,\r\n   municipalities, pension funds): They get rid of investments in the\r\n   fossil fuel industry! Learn more about the divestment movement, why\r\n   it grows so fast and how it works. Consider with us, which\r\n   networking possibilities there are with other actors in the climate\r\n   movement and where we can find overlapping and synergetic effects\r\n   that we all can profit from! ","speakers":[]},{"id":40,"guid":"3830d4ad-6f9d-473d-a8cb-c287bd921367","title":"Fossil Free Storytelling","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-14T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-14T13:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":" Aktive von Fossil Free Deutschland und einige aus dem europ\u00e4ischen\r\n   Netzwerk treffen sich zu einem Storytelling! Die Bewegung w\u00e4chst und\r\n   feiert diverse Erfolge \u2013 welche Geschichten der lokalen\r\n   Kampagnengruppen stecken dahinter? Neu an Divestment Interessierte\r\n   sind herzlich eingeladen, uns auf diese Art und Weise kennenzulernen\r\n   und von tollen oder misslungenen Aktionen zu h\u00f6ren, aus denen alle\r\n   lernen k\u00f6nnen!\r\n\r\n   Es wird eine kurze Einf\u00fchrung in Divestment geben. Wer noch mehr\r\n   \u00fcber unsere Strategie erfahren m\u00f6chte, kann gerne auch vorher zum\r\n   Workshop am Mittwochvormittag kommen. \r\n\r\n   Wir freuen uns auf euch! \r\n\r\n Members of Fossil Free Germany and some of the European network are\r\n   going to meet for a storytelling! The movement is growing and\r\n   celebrating several successes \u2013 which stories of the local campaigns\r\n   can we find behind that? New people interested in divestment are\r\n   most welcome to thus get to know Fossil Free and hear about\r\n   successful or failed actions, from which everybody can profit!\r\n\r\n   There will be a short introduction to divestment. If you want to\r\n   learn more about our strategy, you can also come to the previous\r\n   workshop on Wednesday morning.\r\n\r\n   Looking forward to see you! ","speakers":[{"id":83,"image":null,"full_public_name":"Fossil Free and Friends","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":69,"guid":"67caa5fa-9b7e-4ac1-8067-58215d7ba8fc","title":"Fracking als Br\u00fcckentechnologie? - Der neue Gasboom und seine Folgen in Nord und S\u00fcd ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 2","id":8},"abstract":"\r\nBeim Klimagipfel in Paris Ende des Jahres wird die Industrie versuchen, Erdgas und Fracking als klimafreundliche L\u00f6sungen zu verkaufen. Auch zahlreiche klimapolitische Akteure handeln Erdgas als eine m\u00f6gliche Br\u00fccke im Zuge der Energiewende. Ein Grund daf\u00fcr ist der im Vergleich zu anderen fossilen Energietr\u00e4gern geringere CO2-Gehalt von Erdgas. Gleichzeitig erleben die USA und zunehmend auch andere L\u00e4nder wie z.B. Argentinien durch die Anwendung von Fracking derzeit einen neuen Gas- und \u00d6lrausch. Das hat gerade f\u00fcr L\u00e4nder des globalen S\u00fcdens gravierende Folgen. Zum einen sind die lokalen Auswirkungen von Fracking auf Mensch und Umwelt dort oftmals noch deutlich gravierender als in L\u00e4ndern des globalen Nordens. Zum anderen wird der Klimawandel, unter dem schon heute die \u00e4rmsten Regionen und Bev\u00f6lkerungsgruppen am st\u00e4rksten leiden, durch die Erschlie\u00dfung immer neuer fossiler Vorkommen weiter angeheizt.\r\n\r\nNach einer inhaltlichen Einf\u00fchrung sollen in diesem Workshop unter anderem folgende Fragen gemeinsam er\u00f6rtert werden: K\u00f6nnen Gas und Fracking eine Br\u00fccke in eine klimafreundliche Zukunft sein? Ist Gas eine klimafreundliche Alternative zu Kohle? Wie k\u00f6nnten wirkliche L\u00f6sungen und Alternativen aussehen? (Wie) k\u00f6nnen K\u00e4mpfe gegen Fracking und Kohle sich gegenseitig st\u00e4rken und unterst\u00fctzen? ","speakers":[{"id":66,"image":null,"full_public_name":"Laura Weis, PowerShift e.V.","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":51,"guid":"824a257e-cb2f-42b1-abf5-b35631337b43","title":"Fracking und  Auswirkungen der Erdgasf\u00f6rderung auf Mensch und Umwelt","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Vorkommen & Potenziale Erdgas- und Erd\u00f6lfelder, Erdgas und CO2-Verpressung, \r\nBohrungen, Sprengungen (Fracking), Erdgasaustritte und Umweltvergiftung, \r\nUntergrundgefahren, Lagerst\u00e4ttenwasser, Erdbeben, Grundwasser, Medien, \r\nNaturschutz, Politik, ....","speakers":[{"id":75,"image":null,"full_public_name":"Lothar Lehmann, Energie Bildung Altmark","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":14,"guid":"3e93f1f6-375f-401b-8121-222825d36181","title":"Gemeinsame \u00d6konomie","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T14:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Unser Alltag ist bestimmt durch die kapitalistische Logik. Wie tief wir diese verinnerlicht haben und was sie mit uns macht \u2013 dem wollen wir in diesem Seminar auf die Spur kommen. Praktische \u00dcbungen machen Gemeinsame \u00d6konomie erlebbar und regen an zur Reflexion.\r\nAnhand von Beispielen kommen wir in die Diskussion \u00fcber Sinn, Nutzen und Schwierigkeiten Gemeinsamer \u00d6konomie. Dar\u00fcber hinaus geben wir einen \u00dcberblick \u00fcber ihre verschiedenen Formen und verorten sie in Geschichte und Theorien emanzipatorischer Bewegungen.\r\nDie Anzahl der Teilnehmer_innen ist begrenzt.","speakers":[{"id":39,"image":null,"full_public_name":"Kopfstand Kollektiv","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":97,"guid":"b39b9be1-ac4a-4e3d-a50b-85a87f771ed2","title":"Geschichte wird gemacht. ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Mit dem \u201einterkontinentalen Netzwerk des Widerstands\u201c wurde 1994 von den Zapatistas ein Vorgehen entfaltet, welches \u201eUnterschiede erkennen und \u00c4hnlichkeiten anerkennen\u201c will. Die \u201eBewegung der Bewegungen\u201c, welche sich in Gipfelprotesten gegen die G8, IWF und Weltbank oder die WTO kristallisierte, fand hierin einen Ausgangspunkt. Wie sie entstand, welche Etappen sie erfuhr, wie sie in Genua erstmals gebrochen wurde \u2013 darauf liegt der Schwerpunkt der Erinnerungen. Die weiteren Entwicklungen werden zusammengefasst und die Grundlage gelegt f\u00fcr einen gemeinsamen Ausblick auf globale Bewegungen.","speakers":[]},{"id":71,"guid":"d6852d92-c407-4f3a-a420-053fe5b62609","title":"Griechenland - der schwere Weg sich vom  Spardiktat und seinen Folgen zu befreien","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-09T17:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Anetta Ristow referiert zu politischen K\u00e4mpfen und Basisbewegungen in Griechenland.","speakers":[{"id":69,"image":null,"full_public_name":"Anetta Ristow","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":22,"guid":"94855bab-c214-4b5c-990d-abaa9b8c6787","title":"\u201eHei\u00dfe Luft beim Klimaschutz\u201c. Eine Bilanz der Klimapolitik in NRW","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T12:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T14:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Im Klimaschutzgesetz der Landesregierung NRW weichen SPD und Gr\u00fcne die deutschen Klimaschutzziele\r\nsignifikant auf. Anstatt das gesamtdeutsche Reduktionsziel (minus 40 % bis 2020) aktiv zu unterst\u00fctzen, schert\r\nNRW aus der Phalanx aus und begn\u00fcgt sich mit einem Reduktionsziel von nur \u201emindestens 25 %\u201c. Der Koalitionsvertrag macht sich nicht einmal die M\u00fche, diesen elementaren Kurswechsel zu erkl\u00e4ren, die Landesregierung versucht vor allem, RWE zu retten. Ausgerechnet Rot-Gr\u00fcn f\u00e4llt damit den Klimazielen der\r\nBundesregierung in den R\u00fccken, obwohl mehr als ein Drittel der in Deutschland ausgesto\u00dfenen klimasch\u00e4dlichen Gase auf das Konto von Nordrhein-Westfalen gehen.","speakers":[{"id":45,"image":null,"full_public_name":"Michael Aggelidis, LaVo Die Linke.NRW","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":27,"guid":"93337687-7683-4714-85e1-9ccb5b227ad5","title":"Kampf um globale Klimagerechtigkeit","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T11:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T12:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Es gibt eine einfache und transparente Methode, wie globale Klimagerechtigkeit in einem alternativen, vern\u00fcnftigen UN-Prozess konkret umsetzbar w\u00e4re. Dies w\u00fcrde allerdings dazu f\u00fchren, dass vor allem die entwickelten Industriel\u00e4nder enorme Klima-\"Schulden\" anerkennen m\u00fcssten. Dies wird im derzeit global kapitalistisch dominierten System kaum durchsetzbar sein. Trotzdem muss ein internationaler Kampf darum gef\u00fchrt werden, damit ein dramatisches Ausma\u00df des Klimawandels noch verhindert wird. Zielsetzung des Vortrages und Workshops ist es, die Urteilsf\u00e4higkeit und Argumentationskraft zum Thema globale Klimagerechtigkeit zu sch\u00e4rfen, um mit anderen internationalistischen und umweltbewussten Kr\u00e4ften und Staaten weltweit - gemeinsam im N und S - eine wirksame Klimagerechtigkeitsbewegung aufzubauen. \r\n","speakers":[{"id":47,"image":null,"full_public_name":"Dr. Helmut Selinger, ISW (Institut f\u00fcr sozial-\u00f6kologische Wirtschaftsforschung M\u00fcnchen)","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":4,"guid":"1d56657a-2e38-4241-8d90-ea9245f47235","title":"Karl Marx aus \u00f6kosozialistischer Perspektive","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"Kein Zweifel: Karl Marx hat wieder Konjunktur. Aber wie hilfreich ist der \u00fcberragende Denker des 19. Jahrhunderts wirklich f\u00fcr uns heute, wenn wir eine nachhaltige und solidarische Gesellschaft aufbauen wollen? Bruno Kern zeigt die Grenzen und die bleibende Bedeutung des Denkens von Karl Marx aus \u00f6kosozialistischer Perspektive auf. ","speakers":[{"id":31,"image":null,"full_public_name":"Bruno Kern, Initiative \u00d6kosozialismus","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":79,"guid":"b4922e91-08f4-4e77-8045-ac2857398309","title":"Kein Baum f\u00e4llt - Hambacher Forst bleibt !","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-09T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Bald ist es wieder so weit: Da die V\u00f6gel ihre Brut- und Nistzeit beenden, d\u00fcrfen ab dem 01. Oktober wieder die B\u00e4ume, auf denen sie br\u00fcteten gef\u00e4llt werden. \r\nDoch seit mehreren Jahren ist der Hambacher Forst besetzt und die Anti-Kohle-Bewegung im Aufschwung. Wir wollen dieses Moment nutzen und haben uns ein ehrgeiziges, aber notwendiges Ziel f\u00fcr den Herbst und den Fr\u00fchling gesetzt: Kein Baum F\u00e4llt!","speakers":[]},{"id":104,"guid":"5fdf50ed-9741-4cf5-b6b8-d56a6482d5a5","title":"Klimagerechtigkeit durch Ern\u00e4hrungssouver\u00e4nit\u00e4t","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T15:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Die Art wie wir landwirtschaften spielt eine tiefgreifende Rolle bei der Gestaltung unserer Zukunft. \r\nWas wird die wachsende Zahl der Weltbev\u00f6lkerung essen, wo und wie wird sie leben? Die industrielle Nahrungsmittelproduktion ist f\u00fcr ann\u00e4hernd die H\u00e4lfte des globalen Treibhausgasaussto\u00dfes verantwortlich, gleichzeitig wird die b\u00e4uerliche Landwirtschaft, die bis heute die Welt ern\u00e4hrt, vom Klimawandel bedroht. \r\nErn\u00e4hrungssouvern\u00e4nit\u00e4t ist das Modell, das von La Via Campesina 1997 den Vereinten Nationen vorgestellt wurde, und Agrar\u00f6kologie der b\u00e4uerliche Weg dorthin. Diese (gelebten) L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge werden wir im Workshop vorstellen. Anschlie\u00dfen wollen wir uns dar\u00fcber austauschen, wie die Forderung nach einem demokratischen, zukunftstr\u00e4chtigen und gerechten Landwirtschafts- und Ern\u00e4hrungssystem zu dem Klima auf unserem Planeten beitragen kann.","speakers":[{"id":96,"image":null,"full_public_name":"Paula","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":56,"guid":"01765f34-c7f5-4131-8d83-db1448cffcf0","title":"Klimawandel, Kapitalismus und alterative Wirtschaftsformen","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-08T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Der Vortrag Klimawandel, Kapitalismus und Alternative Wurtschaftsformen erkl\u00e4rt nicht nur den Klimawandel sondern auch die Verbindungen zu Kapitalismus. Au\u00dferdem werden Alternative Wirtschaftssysteme kurz Portr\u00e4tiert. Ein Vortrag des 14- J\u00e4hrigen Klimaschutzaktivisten und Autors Leonard Hepermann.","speakers":[{"id":56,"image":null,"full_public_name":"Leonard Hepermann","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":95,"guid":"a3baee4b-d258-43f2-a396-3fa3ef963b01","title":"Kohleabbau und Energie-Politik in Kolumbien: Ein m\u00f6rderisches und zerst\u00f6rendes Gesch\u00e4ft","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-08T11:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Im Nordosten Kolumbiens befindet sich \u201eEl Cerrrej\u00f3n\u201c, der gr\u00f6\u00dfte Steinkohletagebau Lateinamerikas. Dort wurde bereits eine Fl\u00e4che von 69000 ha (eine Fl\u00e4che ann\u00e4hernd so gro\u00df wie die Stadt Berlin) geraubt, zerst\u00f6rt und f\u00fcr die landwirtschaftliche Produktion der Kleinb\u00e4uerinnen unbrauchbar gemacht. Aktuell werden j\u00e4hrlich zwischen 4 und 16 Millionen Tonnen Kohle abgebaut. Unter den Hauptabnehmer sind die deutschen Stromproduzenten EON, Vattenfall, RWE, EnBW, die mittlerweile weit mehr Kohle aus Kolumbien einkaufen als Deutschland aus seinen eigenen Tagebauen produziert.  \r\nIn diesem Kontext wurden mindestens 60.000 Personen vertrieben und sch\u00e4tzungsweise 2500 Menschen gezielt ermordet; allt\u00e4glich gibt es Bedrohungen und Einsch\u00fcchterungen, so wie zahlreiche Vergewaltigungen. Desweiteren f\u00fchren die Verschmutzungen von Luft, Wasser und B\u00f6den zum starken Anstieg von Erkrankungen und Sterbef\u00e4lle. \r\nTrotz der aktuellen Friedensverhandlungen zwischen Regierung und der FARC- EP in Kolumbien, hat sich an der Macht der Paramilit\u00e4rs und Unternehmen nichts ge\u00e4ndert, und ein Politwechsel gilt als sehr unwahrscheinlich. Pr\u00e4sident Santos setzt bei seinem Programm des Wirtschaftswachstums, voll und ganz auf den Ausbau des Energiesektors.\r\nTrotzallem gibt es zahlreiche Menschen und Organisationen, die gegen dieses m\u00f6rderische und zerst\u00f6rende Gesch\u00e4ft k\u00e4mpfen. ","speakers":[]},{"id":78,"guid":"6cfc0986-7a7b-4794-a9b5-9c6057e222a6","title":"Kohlekraftwerk Moorburg- eine neue CO2-Schleuder f\u00fcr Hamburg","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-12T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Das Kohlekraftwerk in Hamburg Moorburg ist Anfang des Jahres von Vattenfall in Betrieb genommen worden. Es ist mit ca. 9 Mio Tonnen CO2 j\u00e4hrlich die gr\u00f6\u00dfte CO2-Quelle Norddeutschlands. Wir wollen dar\u00fcber berichten, welche globalen und lokalen Auswirkungen das Kraftwerk hat.\r\nAu\u00dferdem wollen wir die Geschichte des Widerstands von den\r\nBauplatzbesetzungen 2008 bis zur Blockade von Kohlelieferungen in diesem\r\nJahr nachzeichnen und diskutieren, wie es mit dem Widerstand weitergehen kann.","speakers":[{"id":89,"image":null,"full_public_name":"Jens Fischer, Gegenstrom Hamburg","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":57,"guid":"319657eb-94d4-441a-8711-00429cf1f46a","title":"Konsensorientierte Moderation Teil1","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 1","id":7},"abstract":"In diesem Kurs geht um konsensorientierte Moderation \u2013 in explizit basisdemokratischen Gruppen aber auch in anderen Zusammenh\u00e4ngen, sowohl in Klein- als auch in Gro\u00dfgruppen. Wir werden uns verschiedene Tools und Methoden zur Moderation gemeinsam erarbeiten, diese diskutieren und kritisch reflektieren, aber auch \u00fcben. Sowohl Einsteiger_innen als auch Fortgeschrittene sind willkommen, denn unsere unterschiedlichen Zug\u00e4nge und Erfahrungen k\u00f6nnen uns gegenseitig bereichern. N\u00fctzlich ist aber, wenn ihr schon Erfahrung mit Plenumssituationen habt. ","speakers":[]},{"id":58,"guid":"d7147062-20d6-47e0-996b-56cea86b731d","title":"Konsensorientierte Moderation Teil2","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 1","id":7},"abstract":"Fortsetzung des Workshops Konsensorientierte Moderation Teil1","speakers":[]},{"id":59,"guid":"62d34521-8a2c-4235-9b71-db454ce3fef8","title":"Konsensorientierte Moderation Teil3","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 1","id":7},"abstract":"Fortsetzung des Workshops Konsensorientierte Moderation Teil2","speakers":[]},{"id":23,"guid":"c01f1b4f-1ba4-4d8e-b04a-007aeb2657f8","title":"\u00d6kosozialismus \u2013 Ausweg aus der Umweltkatastrophe","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-13T10:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T11:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"Nigeria ist ein gutes Beispiel f\u00fcr die mit Riesenschritten voranschreitende Zerst\u00f6rung der Lebensgrundlagen der Menschheit: Fast vollst\u00e4ndige Abh\u00e4ngigkeit vom \u00d6l, Versteppung als Folge des Klimawandels, Agrarindustrialisierung bei gleichzeitiger Zerst\u00f6rung der Subsistenzbedingungen und emp\u00f6rende soziale Ungleichheit bei objektivem Reichtum des Landes.\r\nDie inneren Gesetzm\u00e4\u00dfigkeiten der Kapitalverwertung lassen einen effektiven Kampf gegen Umweltzerst\u00f6rung und Klimawandel nicht zu. Die gerade in diesem reichen \u00d6lland \u00fcberall mit H\u00e4nden zu greifenden Zerst\u00f6rungen lassen sich nur nur durch eine Produktionsweise aufheben, die am Gebrauchswert orientiert ist. Wie eine solche Gesellschaftsordnung aussehen kann, wollen wir in diesem Workshop diskutieren.","speakers":[{"id":67,"image":null,"full_public_name":"Klaus Engert, Nigeria","abstract":"Klaus Engert ist Arzt und arbeitet derzeit in Nigeria. Er ist Mitglied im Internationalen \u00d6kosozialistischen Netzwerk.","description":"","links":[]}]},{"id":35,"guid":"aa8e8ee0-b281-447e-98ff-6bfe26867c61","title":"\u00d6kosozialistische Erkl\u00e4rung \u2013 work in progress","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-08T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Ankn\u00fcpfend an die internationale \u00f6kosozialistische Erkl\u00e4rung von Belem, die am Rande der Weltsozialforums Bewegung entstanden war, haben wir auf einer Reihe von Konferenzen eine \u00f6kosozialistische Erkl\u00e4rung erarbeitet, die wir in der emanzipationsorientierten Bildungsarbeit zur Diskussion stellen und in einem offenen Prozess weiterentwickeln wollen. Wir bieten diesen Workshop an, um anhand des Textes der Erkl\u00e4rung dar\u00fcber zu sprechen, wie er weiter verbessert werden kann.","speakers":[{"id":49,"image":null,"full_public_name":"Manuel Kellner, Peter Sch\u00fcren","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":29,"guid":"a80ac1e6-0c99-4118-9a83-e3b8a64fa639","title":"Kunst gegen Kohle - Aufblasbare Aktionsmaterialien bauen","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T11:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"in diesem workshop werden Aufblasbare Aktionsmaterialen gebastelt.\r\nDieser Workshop geht den ganzen Tag","speakers":[{"id":79,"image":null,"full_public_name":"Artur, Tools for Action","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":88,"guid":"585661ad-8ce7-4f84-84b0-52f87d450f17","title":"Lastflussmanagement","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T11:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T12:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Um den Klimawandel zu entschleunigen ist einer der entscheidensten Faktoren die elektrische Energieerzeugung und -Verteilung. Regenerative Stromerzeugung muss  die Zukunft sein, doch die gro\u00dfen Stromkonzerne verlangsamen den Prozess und ziehen weiter Profit auf Kosten der Natur. Im Vortrag m\u00f6chte ich euch die Grundprinzipien der Stromversorgung, die Argumente der Gro\u00dfen Vier und die  Problematiken verst\u00e4ndlicher machen.","speakers":[{"id":92,"image":null,"full_public_name":"Henning","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":25,"guid":"49c3e47c-1b77-4fc0-b445-ff2458085bea","title":"Leben an der Kante - was macht das mit der Psyche? ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T17:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Menschen, die an der Abbaukante leben, aber nicht von einer Umsiedlung betroffen sind - auch Randbetroffene genannt -  m\u00fcssen tagt\u00e4glich mit L\u00e4rm, Feinstaub, sich absenkendem Boden und vielen anderen Nebenwirkungen der Braunkohletagebaue leben. Entsch\u00e4digungen erhalten sie daf\u00fcr meist keine. Wie geht es diesen Menschen damit, wie wirkt sich diese Situation auf ihre Psyche aus und sind sie eigentlich solastalgisch? Solastalgie- was ist das \u00fcberhaupt? Mit diesen Fragen habe ich mich im Rahmen meiner psychologischen Bachelorarbeit besch\u00e4ftigt - als Versuch einer ersten wissenschaftlich Analyse dieses Themas, denn bisher wurden Randbetroffenen sowohl politisch als auch medial wenig bis keine Aufmerksamkeit geschenkt.\r\nIn diesem Workshop m\u00f6chte ich euch meine Forschungsergebnisse anschaulich darstellen, viele kleine Anekdoten der Randbetroffenen in der Lausitz erz\u00e4hlen und mit euch dar\u00fcber diskutieren, ob und wo Gemeinsamkeiten und Unterschiede zur Situation Randbetroffener im Rheinland liegen. Gern k\u00f6nnen wir auch weitere Ideen schmieden wie psychologische Forschung zu Braunkohle aussehen k\u00f6nnte. ","speakers":[]},{"id":86,"guid":"6178371f-6e8e-47ce-9ebc-d8d7fb17434e","title":"Legal Aid -von A wie Anketten bis Z wie Zivilrechtsklage","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Du sitzt auf der Stra\u00dfe, vor Dir eine Polizeikette. Die Polizei fordert Dich auf, zu gehen. Tausende Fragen... Mach ich mich strafbar, wenn ich sitzenbleibe? Mu\u00df die Polizei nicht 3-mal auffordern? Darf sie mich danach kesseln? Meine Personalien aufnehmen? Und wie war das mit der N\u00f6tigung?\r\nWer sich rechtlich unsicher f\u00fchlt, was Blockaden, Versammlungen und N\u00f6tigungen eigentlich bedeuten, zieht in\r\nder konkreten Auseinandersetzung mit den Cops h\u00e4ufig den K\u00fcrzeren...","speakers":[]},{"id":85,"guid":"47ceb5c5-a34f-4474-8e08-0dfaabad0559","title":"Legal Aid -von A wie Anketten bis Z wie Zivilrechtsklage","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-08T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Skills for Climate Movement ..","id":2},"abstract":"Du sitzt auf der Stra\u00dfe, vor Dir eine Polizeikette. Die Polizei fordert Dich auf, zu gehen. Tausende Fragen... Mach ich mich strafbar, wenn ich sitzenbleibe? Mu\u00df die Polizei nicht 3-mal auffordern? Darf sie mich danach kesseln? Meine Personalien aufnehmen? Und wie war das mit der N\u00f6tigung?\r\nWer sich rechtlich unsicher f\u00fchlt, was Blockaden, Versammlungen und N\u00f6tigungen eigentlich bedeuten, zieht in\r\nder konkreten Auseinandersetzung mit den Cops h\u00e4ufig den K\u00fcrzeren...","speakers":[]},{"id":87,"guid":"0841a30b-6b67-4519-8650-ca7cb5298919","title":"Legal Aid -von A wie Anketten bis Z wie Zivilrechtsklage","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Du sitzt auf der Stra\u00dfe, vor Dir eine Polizeikette. Die Polizei fordert Dich auf, zu gehen. Tausende Fragen... Mach ich mich strafbar, wenn ich sitzenbleibe? Mu\u00df die Polizei nicht 3-mal auffordern? Darf sie mich danach kesseln? Meine Personalien aufnehmen? Und wie war das mit der N\u00f6tigung?\r\nWer sich rechtlich unsicher f\u00fchlt, was Blockaden, Versammlungen und N\u00f6tigungen eigentlich bedeuten, zieht in\r\nder konkreten Auseinandersetzung mit den Cops h\u00e4ufig den K\u00fcrzeren...","speakers":[]},{"id":17,"guid":"07606881-5077-4aa0-b827-411881b9811a","title":"Mobilit\u00e4t in der Postwachstumsgesellschaft ","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"In dem Workshop \"Mobilit\u00e4t in der Postwachstumsgesellschaft\" werde ich nach der Methode des Solution Cycle arbeiten, welche verst\u00e4rkt das Engagement der Beteiligten erfordert. Der Solution Cycle arbeitet in 8 Schritten, in denen die Teilnehmer interaktiv involviert sind, so dass gemeinsam ein Raum geschaffen wird, in dem Neues denkbar wird: Erkennen, erfinden, kl\u00e4ren, w\u00e4hlen, gestalten, flow, lernen und beenden. Es wird nach dem Motto gestaltet werden: Handle so, dass stets mehr M\u00f6glichkeiten entstehen. Ich arbeite f\u00fcr Prof. Dr. Gustav Bergmann in dem Projekt Scoutopia, in dem er erfolgreich diese Methode in Gruppenworkshops anwendet. Im Oktober werde ich das Projekt \"Mobil\u00e4b\" starten und mit verschiedenen Disziplinen der Universit\u00e4t Siegen die neue Mobilit\u00e4t erforschen und gestalten. Ich freue mich auf den Austausch und das Weiterentwickeln der M\u00f6glichkeiten, die wir jetzt schon sehen.\r\n","speakers":[{"id":42,"image":null,"full_public_name":"Anne Schwab","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":74,"guid":"1a2263c1-c82a-4f4e-b0cf-8752fa38d132","title":"Nachhaltiger Klimaaktivismus ","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Nachhaltiger Aktivismus beinhaltet das Lernen aus sozialen K\u00e4mpfen, strategisches politisches Handeln, sowie individuelle und kollektive Strategien zur St\u00e4rkung unserer Widerstandskraft, um langfristiges Engagement zu erm\u00f6glichen. Das Konzept des nachhaltigen Aktivismus wird in diesem Workshop konkret auf die Klimabewegung angewandt, wobei die Strategien der Bewegung von 2008/2009 und die jetzigen Klimabewegung zu Paris und dar\u00fcber hinaus ber\u00fccksichtigt werden.","speakers":[{"id":72,"image":null,"full_public_name":"Timo von ausgeCO2hlt","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":94,"guid":"74f23e19-eec8-49fb-b092-82b520d933b1","title":"Nur Recht haben hilft uns auch nicht weiter... Strategisches Handeln in der Klimabewegung","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T12:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Strategisch-politisches Handeln kann einen entscheiden Unterschied\r\nmachen, ob wir immer nur reagieren oder ob wir in die Offensive\r\nkommen, ob wir erm\u00fcden oder motiviert St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck uns unseren\r\nZielen n\u00e4hern. In diesem Workshop werden die Grundlagen f\u00fcr\r\nstrategisch - politisches Handeln erl\u00e4utert und Analysewerkzeuge wie\r\nder Movement-Action-Plan kritisch vorgestellt, um so unsere\r\nBasisarbeit in der jungen Klimabewegung strategisch zu st\u00e4rken.","speakers":[]},{"id":107,"guid":"213ca566-453a-4b9c-9404-2f7417793f68","title":"Open Space","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T12:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Hier ist Raum f\u00fcr Vernetzung und Austausch rund um Landwirtschaftsthemen. F\u00fchlt euch eingeladen unser Zelt mit nachhaltigen Ans\u00e4tzen zu beleben.","speakers":[]},{"id":106,"guid":"f75fdc58-4630-4afa-bbed-522204b97f79","title":"Open Space","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-12T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T12:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Hier ist Raum f\u00fcr Vernetzung und Austausch rund um Landwirtschaftsthemen. F\u00fchlt euch eingeladen unser Zelt mit nachhaltigen Ans\u00e4tzen zu beleben.","speakers":[]},{"id":15,"guid":"67fee5c4-f72b-4e7d-b90b-4083c057cca1","title":"Out of Action Workshop","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-12T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 1","id":7},"abstract":"Politisch aktive Menschen sind h\u00e4ufig mit Repression konfrontiert. Dies\r\nkann neben offensichtlichen Problemen wie z.B. Prozesskosten auch zu\r\npsychischen Belastungen wie Traumatischem Stress f\u00fchren. Um damit einen\r\ngenauso solidarischen Umgang wie mit Prozesskosten zu finden, ist es\r\nwichtig, sich mit dem Thema Trauma auseinanderzusetzen und gemeinsam\r\ngegen diese Form von Repression zu handeln. Wie wichtig ein\r\nunterst\u00fctzender Umgang miteinander f\u00fcr dauerhafte politische Arbeit ist,\r\nsoll in diesem Workshop gezeigt werden.","speakers":[{"id":40,"image":null,"full_public_name":"out of action","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":101,"guid":"9cf41fda-7a4f-4e4b-ab6c-69fda6ac5cb9","title":"Rally Monte Grube","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-12T14:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T16:00:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"\"Die Weiten des Rheinischen Braunkohlereviers. Soviele M\u00f6glichkeiten.\r\nKleine Gruppen von klimasch\u00fctzenden Braunkohlegegner*innen schlendern\r\ndurch die Landschaft, immer auf der Suche nach dem idealen Ort f\u00fcr einen\r\nBannerdrop, ein Bagger-Selfie oder ein High Five mit dem Team\r\nWachschutz. Im Blick immer der Punktstand und das Ziel katastrophalen\r\nKlimawandeln zu verhindern. Macht mit bei der Rally Monte Grube, sammelt\r\nPunkte f\u00fcr coole Aktionen (Anregungen im Kickoff Treffen um 16 Uhr im Zirkuszelt) und\r\nlernt die Kohlegruben von ihrer besten Seite kennen, als Spielfeld.\r\nAbends im Camp Erfahrungsaustausch und Auspunkten.\"","speakers":[]},{"id":16,"guid":"9f09a49f-85ef-41d8-b9c7-07d0c033df67","title":"Rap Workshop","logo":null,"type":"","start_time":"2015-08-10T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"In diesem praktischen Workshop habt ihr die Gelegenheit, mit gemeinsam mit dem talentierten Rapper*innen \"schnibbi\" & \"lady lazy\" in die Welt des Rappens einzutauchen und rappen zu lernen.","speakers":[]},{"id":112,"guid":"39fbadb5-22f2-490f-8d25-389b4bd8d386","title":"Re-thinking de-growth: Islamic perspectives","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"My contribution in the workshop will shed some light on the notion of de-growth  (zuhd) from an Islamic perspective. It is intended to frame an enlightened Islamic discourse to address this notion in light of market economy and consumerism. Islam as a way of life is seen to provide remedies and insights to the national and global debate on growth and sustainability. Islam views the role of the individual as a value-and knowledge creator, a steward, witness, and a reformer who strives to contribute to progress and good life (Hayat Tayebah). To be able to achieve this, we must develop new development models that are informed by both culture and ecology. Social equity, good governance, participation, de-growth, conservation and protection are key principles in natural resources  management in Islam. Islamic development model argues for achieving prosperity without increasing the ecological footprints. \r\n\r\nIslamic worldview also provides new perspectives for discovering and explaining the root causes for the current  environmental, economic and social crises as manifested in climate change, water crisis, poverty and human security. Besides, Islam views the root cause of global warming and water and ecological crisis is due to the absence or lack of human stewardship and the deviation and departure from \u201cnatural state\u201d or Fitra. A framework for water sustainability which represents balance in the five capitals (natural, social, financial, manufactured, and human) will be outlined. ","speakers":[{"id":103,"image":null,"full_public_name":"Professor Odeh Al-Jayyousi","abstract":"Professor Odeh Al-Jayyousi is an independent consultant in sustainability, water and environment. He was the vice president for science and research at the Royal Scientific Society (RSS) in Jordan during 2011-2013. He was the regional director for IUCN \u2013 The International Union for Conservation of Nature - West Asia / Middle East regional office during 2004-2011. He was dean of research and professor in civil engineering during (1994-2004). He is a founding board member Jordan Green Building Council, and a member of the Advisory Board for MSc program in IWRM between Cologne and Jordan University. He published a book on \u201cIslam and sustainable development\u201d, UK, (2012). He was a consultant to WB, USAID, GIZ and UN agencies.  His research interests include sustainability and culture, innovation and technology, water policy and planning and environmental management. ","description":"","links":[]}]},{"id":114,"guid":"4fcaac79-454f-4ced-8e67-97c76078a868","title":"Sanit\u00e4ts-Workshop","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 2","id":8},"abstract":"Gemeinsam wollen wir uns die Grundlagen der Ersten-Hilfe erarbeiten und dabei besonders auf Hilfsma\u00dfnahmen eingehen, die bei einer emonstration oder einer Blockade ben\u00f6tigt werden k\u00f6nnten. Bitte beachtet, dass dieser Workshop ein Austausch von F\u00e4higkeiten ist und kein Lehrgang. Bitte bringt ein Handtuch mit.","speakers":[]},{"id":115,"guid":"2b39a0f2-c66f-480b-ab7b-cf14fb4238e5","title":"Sanit\u00e4ts-Workshop","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-13T17:30:00+02:00","room":{"name":"Degrowth 2","id":8},"abstract":"Gemeinsam wollen wir uns die Grundlagen der Ersten-Hilfe erarbeiten und dabei besonders auf Hilfsma\u00dfnahmen eingehen, die bei einer emonstration oder einer Blockade ben\u00f6tigt werden k\u00f6nnten. Bitte beachtet, dass dieser Workshop ein Austausch von F\u00e4higkeiten ist und kein Lehrgang. Bitte bringt ein Handtuch mit.","speakers":[]},{"id":33,"guid":"e4630992-9ff9-4f54-97a3-5d15dbe54c02","title":"Share your Story - Austausch und Vernetzung zu den True Cost Of Coal","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Wir tauschen unsere Erfahrungen mi dem True Cost of Coal- Banner und alte und neue Geschichten aus der Region und weltweit aus und \u00fcberlegen und planen unsere weitere Zusammenarbeit und zuk\u00fcnftige Projekte. Das Treffen ist offen f\u00fcr alle Interessierten, bringt wenn m\u00f6glich eigene Geschichten aus dem Rheinland, der Lausitz oder von anderswo mit, Geschichten \u00fcber das Leben mit der Natur, \u00fcber die Zerst\u00f6rung f\u00fcr die Kohle, \u00fcber Widerstand, Angst, Mut und Tr\u00e4ume!","speakers":[{"id":80,"image":null,"full_public_name":"Alex Wernke","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":52,"guid":"552b115a-4ccf-4d0a-8246-55fa5b77d320","title":"Solares Kochen und Trocknen - Vorstellung der Kocher und Einsatzm\u00f6glichkeiten","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Verschiedene Solarkocher (Boxkocher, Parabolspiegel, Scheffler-Spiegel\r\nund Trockner) werden vorgestellt. Mit  dem \u201eSolar-Box-Kocher\u201c k\u00f6nnen\r\nwir Kochen und Backen. Um Braten bzw. schnell Gerichte mit viel\r\nFl\u00fcssigkeit zu Kochen sind die Parabolspiegel deutlich besser\r\ngeeignet. Mit fokussierenden Spiegelsystemen k\u00f6nnen wir auch schnell\r\nBrauchwasser zum (ab-)Waschen erw\u00e4rmen.","speakers":[{"id":77,"image":null,"full_public_name":"Henning Liebeck","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":91,"guid":"5116d4c4-81a9-496c-925a-3f9b64b94c3e","title":"Solidarische Landwirtschaft (SoLaWi)/Community Supported Agriculture \u2013 Was ist das und wie funktioniert es?","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-11T10:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T12:00:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"In diesem ersten Teil des Thementages \" SoLaWi/CSA\" wollen wir das SoLaWi/CSA-Konzept vorstellen und zeigen, wie es zu einer lebendigen, verantwortungsvollen Landwirtschaft f\u00fchren kann und so einen essentiellen Beitrag f\u00fcr eine nachhaltige Entwicklung leistet. Der workshop richtet sich an Menschen, die das Konzept (besser) kennenlernen m\u00f6chten.","speakers":[{"id":97,"image":null,"full_public_name":"Erkl\u00e4rbar und andere","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":100,"guid":"57a8fe68-e1da-4edf-b7b3-9239b4740fc6","title":"Still not loving the Cop's","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-14T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-14T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Die Art und Weise wie der Klimawandel, seine Ursachen und Folgen gegenw\u00e4rtig\r\nim herrschenden politischen Diskurs dargestellt werden, greift zu kurz.\r\nEbenso\r\nsind die vorgeschlagenen L\u00f6sungen problematisch, denn in beiden F\u00e4llen\r\nwird derKapitalismus als Grundproblem nicht thematisiert. In unserem\r\nWorkshop wollen wir den existierenden, oft als alternativlos\r\npr\u00e4sentierten, markt- und/oder\r\ntechnikfixierten L\u00f6sungen von oben einige Ideen f\u00fcr Ans\u00e4tze einer sozial-\r\n\u00f6kologischen Transformation von unten gegen\u00fcberstellen. Wir wollen im\r\nVorfeld\r\ndes Pariser Klimagipfels im Dezember 2015 unterschiedliche Kurzschl\u00fcsse\r\naufzeigen, und damit zu einer Diskussion unter Klimabewegungsaktivist*innen\r\n\u00fcber ad\u00e4quate Strategien politischer Intervention aus sozial-\u00f6kologischer\r\nPerspektive beitragen. Dabei wollen wir auch begr\u00fcnden, warum der\r\nPariser Gipfel nicht der Fokus politischer Aktionen sein sollte.\r\n","speakers":[]},{"id":20,"guid":"15287b2b-490c-4720-8713-86fb41b40649","title":"Strategien zur Verhindung des Klimawandels - Wie Staat und Kapitalismus \u00fcberwinden und den Klimawandel aufhalten?","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-11T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Kritik der Verh\u00e4ltnisse ..","id":3},"abstract":"Wenn der Kapitalismus Klimawandel produziert und der Staat den Kapitalismus aufrechterh\u00e4lt, wie k\u00f6nnen wir dann den Klimawandel auf halten? Nach ein paar Eingangsthesen wollen wir anhand von 5 Fragen debattieren. Der Workshop baut thesenhaft inhaltlich auf den vorherigen Workshop: \"Warum wir Staat und Kapitalismus zur\u00fcckdr\u00e4ngen m\u00fcssen um den Klimawandel einzud\u00e4mmen\" auf, sodass Einsteiger_innen beide Workshops gemeinsam besuchen k\u00f6nnen, der Workshop aber auch f\u00fcr sich allein stehen kann.\r\n","speakers":[]},{"id":99,"guid":"b9fd28b2-0fe5-4e78-b590-ebe418c4d64d","title":"There will be no climate justice without gender justice","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-13T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T13:00:00+02:00","room":{"name":"Queer-Feministisches Barrio-Zelt","id":11},"abstract":"Climate change\r\nand gender justice are interrelated and fundamentally similar issues: to\r\nsuccessfully tackle climate change and gender oppression at the root of the\r\nproblem will mean widespread structural changes, challenges to power relations\r\nand existing economic systems, and transformative processes. Both will require\r\nus to change the way we think, act and live our lives. \r\n\r\n\r\nLooking at the\r\nclimate problem through a gender lens reveals not only that climate change will\r\nimpact those most strongly who are most vulnerable and contributed least to the\r\nproblem \u2013 something that is by now widely recognised in the climate justice\r\nmovement. At the same time, it can help us to understand that our attempts to find\r\nsolutions (whether in the international climate negotiations or closer to home,\r\nin locally-based climate activism) also contain gender dimensions: whose voices\r\nare heard? How inclusive are the practices we adopt? How can participation in\r\ndemocratic processes be encouraged? And what could emancipatory practices look\r\nlike?\r\nThis workshop will explore the ways in which climate justice and gender justice\r\nare related \u2013 particularly in reference to our own forms of climate activism \u2013\r\nand attempt to find some initial answers to the questions above.  ","speakers":[]},{"id":54,"guid":"a3d25d76-fcfd-4805-b1fc-cc63681e327d","title":"The True Cost of Coal","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-12T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-12T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"Um Menschen die Zusammenh\u00e4nge und Folgen der Kohleverbrennung und des Klimawandels verst\u00e4ndlich zu machen, brauchen wir kreative Bildungsmaterialien, mit denen wir alle erreichen. Das Beehive Collective, ein K\u00fcnstler*innen- Netzwerk aus den USA, zeigt anhand eines 5 x 2,50 Meter gro\u00dfen Mosaikposters auf eindr\u00fcckliche Weise die Entstehung der Kohle, den Abbau in den USA und dessen Folgen, ihre Rolle in der kapitalistischen Gesellschaft aber auch den vielf\u00e4ltigen Widerstand und Alternativen. Mit der Methode der \"story-basededucation\" gelingt es ihnen, komplexe Zusammenh\u00e4nge k\u00fcnstlerisch und f\u00fcr jeden verst\u00e4ndlich in Geschichten zu verpacken. Im Vortrag werden auch Geschichten des Kohleabbaus und Widerstands aus Deutschland erz\u00e4hlt.","speakers":[{"id":80,"image":null,"full_public_name":"Alex Wernke","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":108,"guid":"d35b6c9c-8247-4d6d-be2b-f90efcd38bdb","title":"To extract or not to extract - Ressourcen Konflikte und Entwicklungsalternativen","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T11:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Ressourcenkonflikte waren schon immer Ursprung und Grund gewaltsamer\r\nAuseinandersetzungen. Die Strategien der Bergbau-Unternehmen sind in\r\nvielen L\u00e4ndern \u00e4hnlich. Die meisten Regionen in denen sie aktiv sind,\r\ngeh\u00f6ren zu den \u00e4rmsten in den jeweiligen L\u00e4ndern. In diesem Workshop\r\nsollen Konflikte um Rohstoffe beleuchtet werden und anhand von\r\nBeispielen Wege aus Armut und Gewalt gesucht und konkrete\r\n(Entwicklungs-)Alternativen entwickelt werden. Mithilfe eines Planspiels\r\nsollen Ressourcenkonflikte, dargestellt werden, um die Schwierigkeiten\r\naber auch die M\u00f6glichkeiten in derartigen Konflikten zu erkennen.","speakers":[{"id":101,"image":null,"full_public_name":"Leon","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":8,"guid":"823af114-3e6f-4ca8-828f-f9f32c9944ed","title":"Uniting anti-coal fights in Europe - a strategy workshop","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-08T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-08T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"\r\nMovements and NGOs have been fighting new coal plants in Europe since\r\n2006 but now the focus has begun to change: we need to shut down existing coal plants\r\nand mines. This will take some strategic thinking and require\r\nmovements and NGOs to cooperate more closely. The workshop will give an overview of the current\r\ncoal situation in Europe. We will discuss what strategies may help to\r\nshut down as many plants and mines as possible.\r\nThe workshop will be in English (or German-as needed)","speakers":[{"id":35,"image":null,"full_public_name":"Mona Bricke","abstract":"Mona Bricke has been involved in organizing climate camps since 2007. Until\r\nrecently, she coordinated the European No Coal Network. ","description":"Mona vom Lossehof","links":[]}]},{"id":18,"guid":"ae214da4-e641-44dd-b436-5e10fb8ec8e3","title":"Urantransporte vor deiner Haust\u00fcr? ","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-13T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-13T11:00:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"\r\nTrotz angeblichem Atomausstiegs d\u00fcrfen die UAA Gronau und die Brennelementefabrik Lingen unbefristet weiter laufen. Die Brennstoffspirale ist von dem was die Politik uns als Atomausstieg verkaufen will, nicht betroffen. Ob Uranerzkonzentrat, Uranhexafluorid oder Brennelemente: \u00dcber den Hamburger Hafen f\u00e4hrt im Durchnitt alle zwei Tage ein Atomtransport durch. Zahlreiche Transporte haben Uranfabriken in Frankreich zum Ziel und fahren quer durchs dicht besiedelten Ruhrgebiet. Dagegen gibt es Widerstand! F\u00fcr den Herbst rufen Antiatomgruppen und AktIvistInnen zu Aktionenen entlang der Transportstrecken in Deutschland und Frankreich auf! Ohne Atomtransporte, kein Kernbrennstoff!\r\nIm Workshop werden die Hintergr\u00fcnde dieser Transporte und ein kurzer \u00dcberblick \u00fcber den aktuellen Widerstand in Deutschland und Frankreich beleuchtet, sowie Handlungsm\u00f6glichkeiten aufgezeigt. Ob Widerstansd gegen Kohlekraft, Atomkraft, Fracking, Flughafenbauten und weiteren unn\u00fctze Gro\u00dfprojekte (um nur einige Beispiele zu nennen), diese K\u00e4mpfe m\u00fcssen wir f\u00fcr ein besseres Klima und eine andere Welt zusammen f\u00fchren!\r\n\r\nLinks: \r\nhttp://www.atomtransporte-hamburg-stoppen.de/\r\nwww.urantransport.de\r\nhttp://www.urantransport.de/aktionstage.html\r\nhttp://www.atomtransporte-hamburg-stoppen.de/wer-ist-an-den-transporten-beteiligt/uranfabrik-narbonne-malvesi/","speakers":[{"id":43,"image":null,"full_public_name":"C\u00e9cile Lecomte (Robin Wood, Sortir du nucl\u00e9aire)","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":102,"guid":"13ef562c-b373-4ccd-ae19-caded4d9480d","title":"Urbane Nahrungsproduktion f\u00fcr Ahnungslose","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-09T09:30:00+02:00","end_time":"2015-08-09T11:30:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Die Teilnehmer_innen bekommen einen \u00dcberblick \u00fcber verschiedene Begrifflichkeiten und \tFormen st\u00e4dtischen G\u00e4rtnerns, wie z.B. Community Gardens, Urban Gardening, Urban Agriculture oder Urban Food Strategies. Es werden Erfahrungen weitergegeben welche kulturellen/politischen/sozialen Auswirkungen solche Projekte haben k\u00f6nnen. \r\n\r\nReferent: Mitarbeiter der Prinzessinneng\u00e4rten, Berlin. \r\nTeilnehmer_innen: Soviele wie in das LaWi-Zelt reinpassen.","speakers":[]},{"id":65,"guid":"24593adc-bc8d-4cb8-8f7e-46dfc5fb31bc","title":"Visualisierung von Nachhaltigkeit","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-09T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-09T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zelt Was war, was ist ..","id":1},"abstract":"Nachhaltigkeit ist komplex und oft abstrakt, von daher auch schwer vermittelbar. Visualisierungen wirken oft besser, helfen beim Verstehen und bleiben haften. Mit einfachen Mitteln und Techniken, lassen sich diese einfach erlernen und sofort umsetzen f\u00fcr die Dokumentation, unterst\u00fctzend bei der Moderation oder auch als Grundlage f\u00fcr partizipative Prozesse.\r\nDurch Visualisierung kann man sehr viel mehr Menschen f\u00fcr das Thema Nachhaltigkeit begeistern und partizipieren lassen. Gerade das Thema Wachstum, Umweltverhalten, Konsum sind nicht immer einfache Themen. Durch die \"Hands on\" Methoden, werden Teilnehmende sofort das Erlernte umzusetzen und in ihrem t\u00e4glichen Engagement und Tun anwenden k\u00f6nnen.","speakers":[]},{"id":66,"guid":"58feb9a6-9314-40fe-9f60-5753f009342f","title":"Visualisierung von Nachhaltigkeit Teil 2","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T16:00:00+02:00","end_time":"2015-08-10T17:30:00+02:00","room":{"name":"Zirkuszelt","id":6},"abstract":"Nachhaltigkeit ist komplex und oft abstrakt, von daher auch schwer vermittelbar. Visualisierungen wirken oft besser, helfen beim Verstehen und bleiben haften. Mit einfachen Mitteln und Techniken, lassen sich diese einfach erlernen und sofort umsetzen f\u00fcr ","speakers":[{"id":61,"image":null,"full_public_name":"Susanne Kitlinski ","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":98,"guid":"f664e55f-62ff-49e9-b9ee-0c854a60f5ca","title":"Vom 'Care-Extraktivismus' \u00fcber Commons zur Ecommony","logo":null,"type":"workshop","start_time":"2015-08-10T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-10T13:00:00+02:00","room":{"name":"Queer-Feministisches Barrio-Zelt","id":11},"abstract":"Die Parallelen in der Ausbeutung nat\u00fcrlicher Ressourcen und der prim\u00e4r von Frauen geleisteten Reproduktionsarbeit wird bereits seit den 1980ern innerhalb der feministischen Bewegung diskutiert. Wir wollen an diese Auseinandersetzung ankn\u00fcpfen und ausleuchten, wie feministische und \u00f6kologische K\u00e4mpfe zusammen gedacht werden k\u00f6nnen. Unter dem Begriff des\u00a0'Care-Extraktivismus'\u00a0(Christa Wichterich) f\u00fchrt die freie Wissenschaftlerin und Aktivistin Friederike Habermann aktuelle Debatten um Care-Revolution, (Neo-)Extraktivismus und Commons zusammen.","speakers":[]},{"id":80,"guid":"cd234b5e-54b5-4c4e-a6d9-406baa6907d5","title":"Was ist los in Ferguson? Polizeigewalt, Gef\u00e4ngnisindustrie und institutioneller Rassismus in den USA","logo":null,"type":"lecture","start_time":"2015-08-11T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-11T13:30:00+02:00","room":{"name":"Open Space _____________","id":5},"abstract":"Nachdem der unbewaffnete, schwarze Teenager Mike Brown in Ferguson,\r\nMissouri im August 2014 von einem wei\u00dfen Polizisten erschossen wurde,\r\nfolgten massive Proteste, die sich schnell \u00fcber die ganze USA\r\nausbreiteten und noch immer anhalten. Kampagnen wie \"Hands Up, Don't\r\nShoot\" und \"Black Lives Matter\" machen seitdem mit prominenten und\r\nmedienwirksamen Aktionen auf institutionellen Rassismus aufmerksam. Eine\r\nReise in die gr\u00f6\u00dfte Gef\u00e4ngnisnation der Welt, in der selbst 50 Jahre\r\nnach der B\u00fcrgerrechtsbewegung mehr schwarze M\u00e4nner Haftstrafen absitzen,\r\nals 1850 in den S\u00fcdstaaten versklavt waren.\r\n\r\n\r\nDer Bildervortrag von Emily Laquer, ehemals Mitglied von Berkeley\r\nCopwatch, beleuchtet Zusammenh\u00e4nge der US-amerikanischen Justiz, sucht\r\nnach historischen und politischen Gr\u00fcnden f\u00fcr staatlichen Rassismus und\r\nzeigt Bilder einer wachsenden antirassistischen Bewegung.\r\n","speakers":[]},{"id":92,"guid":"64f7d613-911d-4f3c-bfc6-f359e72e524e","title":"Wenn es praktisch wird \u2013 das SoLaWi/CSA Konzept  und seine Herausfoderungen","logo":null,"type":"other","start_time":"2015-08-11T15:00:00+02:00","end_time":"2015-08-11T17:00:00+02:00","room":{"name":"Landwirtschafts-Barrio-Zelt","id":10},"abstract":"Im zweiten Teil des Thementages \" SoLaWi/CSA\" wollen wir f\u00fcr Menschen die das SoLaWi/CSA-Konzept praktisch umsetzen einen Raum des Austausches schaffen. Ob f\u00fcr G\u00e4rtner_in oder Beg\u00e4rtnerte_n, in der Praxis kommen doch immer wieder Fragen auf (z.B. zu Verteilung, Finanzierung und Mitgliederstruktur). Dar\u00fcber wollen wir sprechen, Erfahrungen austauschen und ggf. gemeinsam neue L\u00f6sungen finden. Dazu sind alle Interessierten, ob nun schon in einer SoLaWi/CSA aktiv oder nicht, eingeladen.","speakers":[{"id":98,"image":null,"full_public_name":"pk","abstract":"","description":"","links":[]}]},{"id":6,"guid":"fec344b8-368b-4cfc-a6d1-48cb10736b72","title":"What the fuck ist Kohle?","logo":"/system/logos/6/medium/Charlie_Chaplin.jpg?1433945633","type":"workshop","start_time":"2015-08-08T11:30:00+02:00","end_time":"2015-08-08T13:00:00+02:00","room":{"name":"Zelt Klima, Kohle & Co2","id":4},"abstract":"CO2, NOx, PM 2,5, ... Habt ihr damals auch \u00f6fters Physik und Chemie geschw\u00e4nzt und wisst nur das Kohle irgendwie schei\u00dfe ist? Dann seid ihr in dem Workshop genau richtig. Der Kampf gegen Kohle ist nicht nur Widerstand gegen Energieriesen, sondern auch ein Kampf mit (natur)wissenschaftlichen Begriffen. Deshalb werden wir in spielerischer und intaktiver Weise versuchen dem Mysterium Kohle n\u00e4her zu kommen mit all seinen Abk\u00fcrzungen und Zusammenh\u00e4ngen. Der Workshop wird auf vor allem auf deutsch statt finden, aber auch f\u00fcr englisch sprachige Personen m\u00f6glich sein.","speakers":[{"id":26,"image":null,"full_public_name":"dattel, ausgeCO2hlt","abstract":"","description":"","links":[]}]}]}}